區選之前話贏到過半已經好好彩 依家立法會選唔贏2/3就咪撚柒選?

大家記唔記得區選之前係講我地贏多少少議席已經算贏
點知贏咗380席
依家立法會選唔贏2/3就話唔選

你地屌立法會個制度唔公平呀，有功能組別
其實區議會都有鄉黑當然議席，咁大家係咪唔選???

其實立法會拎到過半係好撚柒勁，個威力甚至高於拎2/3議席
立法會1/2既權力
--否決權
政府議案要36票先通過，我地拎35席已經可以癱瘓政府

--財政預算案
否決財政預算案之後，特首解散立法會重選，重選後既立法會再否決財政預算案，特首必需辭職

立法會2/3既權力
--政改
因為政改係要政府提出，你拎2/3議席，但係政府唔搞政改都係冇撚用

--功能組別過半
提出私人草案其實係要特首比先得，立法會通過咗特首可以否決，同埋私人草案唔可以涉及公共開支、政治體制或政府運作，簡單d講冇撚用

你話DQ、改遊戲規則，咁你知唔知9月立法會選舉之後係咩，係11月美國大選，咁11月美國大選之後係咩?係中美貿易戰談判，因為trump今年要集中選戰，佢冇可能一邊打選戰，一邊談判，所以談判一定係11月之後再續。立法會選舉之後就係談判開始，到時內外夾擊，佢仲可以DQ咩??

咁立法會比例代表制同區議會單議席選法又好唔同既

立法會是但搵條友出黎𠝹票都夠做死人

上屆新西就好例子，
朱凱迪做票王多到夠派畀人
馮檢基定唔知邊個泛民老鬼出黎保送何狗

變左配票遊戲

叫班白票撚繼續不停街頭抗爭啦
區議會選舉拎咁多資源 班撚樣又唔提

咁我哋係要更加努力去屌贏對面，而唔係話唔公平，乜乜乜就自己收皮

講真都係64比
唔會有大分別
功能組別你識加人去選人地都識
不過叫盡做
拎過半太難

我哋投完票一樣要街頭抗爭

d人係講制度唔公平
參選係endorse制度
咁參加區議會選舉係咪endorse鄉黑當然議席制度

你老味班熱狗陳雲選咩區議會
叫熱狗區議員辭職先好講唔選立法會、唔選功能組別

認真，半數真係好唔樂觀